消息指行會通過《國歌法》 條例將交立會審議

《國歌法》本地立法工作正逐步進行，有指政府草案將包括建議主要官員、行政會議成員、立法會議員及司法人員進行宣誓儀式前，均須奏唱國歌。有消息指，行政會議已通過《國歌法》，相關條例草案將提交立法會審議。

政制及內地事務局局長聶德權早前表示，《國歌法》為全國性法律，已納入《基本法》附件三，故現時屬履行憲制責任，會透過本地立法的方式，讓《國歌法》得以在港實施。他又指，條文附表中會列明「須奏唱國歌」的場合，如日後需要增刪，就會透過附屬法例形式處理。

有消息指《國歌法》條例草案建議由特首規定，將特首、行會成員、司法人員、立法會議員的宣誓儀式列為須奏國歌的場合。草案亦建議設立罰則，列明任何人公開、故意篡改國歌，或以歪曲、貶損方式奏唱國歌，一經定罪，最高可判監3年、罰款5萬港元。
上一則： 每日一片：男童突闖馬路險被撞 司機乘客齊驚叫
下一則： 黃龍坑慘變洗衣場 肉色內衣周地放 網民扯火

唔唱國歌又要畀人捉

唱到走音又捉

垃撚圾

唔推唔係香港人

我都係啱啱睇到新聞，先copy畀大家

慘 改歌成班小學雞會俾人拉曬
起來 你個肚臍大過世界

中國牛肉有毒

你哋死喇 就嚟畀人捉啦